8.18案 外交部副部長樂玉成：反中亂港分子、暴徒罪有應得

8.18 維園未經批准集結案，9 名民主派被重判，中國外交部副部長樂玉成昨日（16 日）接受美聯社訪問，指這些「反中亂港分子」，不是「反對派」、「民主派」，而是分裂分子、暴徒，「他們今天遭到審判是罪有應得」，重申香港永遠屬於中國，這點不會改變。另外，拜登政府首次派員訪問台灣，樂玉成指反對美台任何官方往來，「美國也不要打台灣牌，這也是中國的紅線」。

樂玉成昨日接受美聯社訪問，同日 9 名民主派人士亦因前年 8.18 維園案，被判監 8 至 18 個月。樂玉成表示「這些反中亂港分子，他們不是所謂的反對派、民主派，他們是分裂分子，是暴徒，他們今天遭到審判是罪有應得」，他又指「若香港以某種方式變得更像中國城市，我認為並不奇怪，畢竟香港是中國的一部分。(I don't think it is anything strange if Hong Kong somehow becomes more like a Chinese city because after all Hong Kong is part of China.)」

對於英美等國家指控中國政府未有遵守「一國兩制」承諾，樂玉成指香港「永遠」屬於中國，不會改變。(Hong Kong is always China’s Hong Kong and this is something that will not change)，另外，外國近日以新疆人權問題對中國實施制裁，他批評外國制裁造成新疆貧困及失業，才是損害人權。

樂玉成又指，美國與中國是對抗多於合作，態度消極，而美國總統拜登將施政重點放在疫情和經濟，顯示雙方合作重要。至於拜登政府首次派團訪台，樂玉成強調涉及中國核心利益，無妥協餘地，反對美台以任何形式的官方往來，「美國也不要打台灣牌，這是一張危險的牌。這也是中國的紅線，我們絕不允許美台在台灣問題上越線。」

呢班人幾時死

呢個名好少聽, 乜水?

律師師：中央視藐視法庭

支那玩爛左隻識生金蛋既雞 都係罪有應得

將來「香港人」呢三個字就係分裂國家既代號

even深藍既，都一同處理

香港人也決不可能進入中南海權力中心。

藍絲仲OnL99，不過唔洗話俾佢地聽

是暴徒

革命無罪造反有理
咁撚無恥要反對毛澤東路線

攻打美國？？

副部長無啦啦出黎刷存在感